何栢良：污水驗武肺有滯後

環境局局長黃錦星稱，現時每日最多可在二十多個採樣點用污水檢測，認為技術對抗疫有輔助作用，但承認不一定能找出確診者；港大感染及傳染病中心總監何栢良也指污水採樣有局限。

黃錦星：「如果是呈陽性的，一定或很大機會是有病毒來源，我們檢測不到，不等於是沒有(確診者)，大家明白這是較粗略的雷達。一個群組與人的生活習慣、他何時去洗手間，或污水那裡有否駁錯渠、渠是否在舊區，如果駁去清水井、不是污水井，這些也會檢測不到。」

何栢良：「不是每一個感染者都在糞便中有病毒，所以在污水裡檢測陽性，首先有時間上滯後，到底滯後多少，現時暫時不掌握，就算污水檢測陰性，不等於那大廈沒個案或傳播鏈。」

證明港共政權搞街區污水鳩驗係冇撚意思
一個中咗，之後就喺返佢同一街區鳩抽一個水辦去驗，梗係仍然驗返佢啲武肺出嚟
然後就要全街區所有人攬炒強檢，根本就係為驗而驗

遲下18區求其拎個空氣樣本話有

之後封晒成區拎dna

滯後就走唔到喺疫情前面㗎喇！

而家要封區就係為全民檢測鋪路

政府一直都俾疫情牽住走架啦